 # Exercicis de Subxarxes
 
 ##### Instruccions generals:
 1. Alerta, feu tots els càlculs sense calculadora!
 2. Si necessiteu fer càlculs en un full apart, si us plau, 
 indiqueu-m'ho en cada exercici i entregueu-me aquest full.
 3. En total hi ha 5 exercicis (reviseu totes les pàgines)
 
 ##### 1. Donades les següents adreces IP, completa la següent taula 
 (indica les adreces de xarxa i de broadcast tant en format decimal com 
 en binari).
 
 
 IP | Adreça de Xarxa | Adreça de Broadcast Extern | Rang IPs per a 
 Dispositius 
 ---|---|---|---
 172.16.4.23/25 | 172.16.4.0 | 172.16.4.127 | .1 a .126
 174.187.55.6/23 | 174.187.54.0 | 174.187.55.255 | .1 a .510
 10.0.25.253/18 | 10.0.0.0 | 10.0.63.255 | .1 a .16382
 209.165.201.30/27 | 209.165.201.0 | 209.165.201.31 | .1 a .30
 
 
 ##### 2. Donada la xarxa 172.28.0.0/16, calcula la màscara de xarxa que 
 necessites per poder fer 80 subxarxes. Tingues en compte que cada 
 subxarxa ha de tenir capacitat per a 400 dispositius. Indica la màscara 
 de xarxa calculada tant en format decimal com en binari.
 
 Amb /23 tinc 510 hosts
 -32 * 23 = 9 bits per host
 -2 ^ 9 = 512 combinaciones posibles
 -512 - 2 adreçes reservades = 510 hosts
 
 De /16 a /23 hi han 7 bits per fer combinacions de subxarxes
 2 ^ 7 = 128 combinaciones = 128 subxarxes possibles
 
 la mascara CIDR /23 en format binari es:
 11111111.11111111.11111110.00000000
 
 i en format decimal:
 
 255.255.254.0
 
 
 ##### 3. Donada la xarxa 10.192.0.0
 a) Calcula la màscara de xarxa que necessites per poder adreçar 1500 
 dispositius. Indica-la tant en format decimal com en binari.
 
 
 b) Si fixem l'adreça de la xarxa mare a la 10.192.0.0/10, quantes 
 subxarxes de 1500 dispositius podrem fer?
 
 
 c) Si ara considerem que l'adreça de xarxa mare és la 10.192.0.0 amb la 
 màscara de xarxa calculada a l'apartat (a), calcula la nova màscara de 
 xarxa que permeti fer 3 subxarxes de 500 dispositius cadascuna. 
 Indica-la tant en format decimal com en binari.
 
 
 ##### 4. Donada la xarxa 10.128.0.0 i sabent que s'ha d'adreçar un 
 total de 3250 dispositius
 a) Calcula la màscara de xarxa per crear una adreça de xarxa mare que 
 permeti adreçar tots els dispositius indicats. Indica-la tant en format 
 decimal com en binari.
 
 
 b) Calcula la nova màscara de xarxa que permeti fer 5 subxarxes amb 650 
 dispositius cadascuna d'elles. Indica-la tant en format decimal com en 
 binari.
 no se puede
 
 c) Comprova que, realment, cada subxarxa pot adreçar els 650 
 dispositius demanats. En cas que no sigui així, quina és la capacitat 
 màxima de dispositius de cadascuna d'aquestes xarxes? Indica la fórmula 
 que fas anar per calcular aquesta dada.
 empezaria con /19
 
 d) A partir de la xarxa mare que has obtingut amb la màscara de xarxa 
 calculada a l'apartat (a), podem fer dues subxarxes amb 1625 
 dispositius cadascuna d'elles? Indica els càlculs que necessites fer 
 per raonar la teva resposta.
 
 
 #####5. Donada l'adreça de xarxa mare (AX mare) 172.16.0.0/12, s'han de 
 calcular 6 subxarxes.
 a) Quants bits necessites per ampliar la Màscara de Xarxa (MX) per tal 
 de poder fer aquestes 6 subxarxes?
 
 
 b) Dóna la nova MX, tant en format decimal com en binari.
 
 
 c) Per cada subxarxa nova que has de crear, indica
 i. L'adreça de xarxa, en format decimal i en binari
 ii. L'adreça de broadcast extern, en format decimal i en binari
 iii. El rang d'IPs per a dispositius
 
 Nom| Adreça de Xarxa | Adreça de Broadcast Extern | Rang IPs per a 
 Dispositius
 ---|---|---|---
 Xarxa 1 |
 Xarxa 2 |
 Xarxa 3 |
 Xarxa 4 |
 Xarxa 5 |
 Xarxa 6 |
 
 
 d) Tenint en compte el número de bits que has indicat en l'apartat a), 
 quantes subxarxes podríem fer, realment? Dóna'n la fórmula que 
 s'utilitza per calcular aquesta dada.
 
 e) Segons la MX que has calculat als apartats a) i b), quants 
 dispositius pot tenir cada subxarxa? Dóna'n la fórmula que s'utilitza 
 per calcular aquesta dada.
 
 
 ##### 6. Donada l'adreça de xarxa mare (AX mare) 192.168.1.0/24, s'han 
 de calcular 4 subxarxes.
 
 a) Quants bits necessites per ampliar la Màscara de Xarxa (MX) per tal 
 de poder fer aquestes 6 subxarxes?
 
 
 b) Dóna la nova MX, tant en format decimal com en binari.
 
 
 c) Per cada subxarxa nova que has de crear, indica
 i. L'adreça de xarxa, en format decimal i en binari
 ii. L'adreça de broadcast extern, en format decimal i en binari
 iii. El rang d'IPs per a dispositius
 
 Nom| Adreça de Xarxa | Adreça de Broadcast Extern | Rang IPs per a 
 Dispositius
 ---|---|---|---
 Xarxa 1
 Xarxa 2
 Xarxa 3
 Xarxa 4
 
 
 d) Tenint en compte el número de bits que has indicat en l'apartat a), 
 podríem fer més de 4 subxarxes? Dóna'n la fórmula que has utilitzat per 
 respondre a la pregunta.
 
e) Segons la MX que has calculat als apartats a) i b), quants 
dispositius pot tenir cada subxarxa? Dóna'n la fórmula que s'utilitza 
per calcular aquesta dada.
